
\section[Xử lý truy vấn XPath]{Tìm kiếm chuyển về xử lý truy vấn XPath\label{sc:xpath_evaluation_problem}}

Bài toán tìm kiếm trên dữ liệu XML dựa trên từ khóa đã được  \cite{Lee:2010:SCE:1842576.1842579} giải quyết bằng cách đề xuất ra một hướng hoàn toàn mới. đó là sử dụng nhất quán cấu trúc \cite{Lee:2010:SCE:1842576.1842579}. Bằng hướng giải quyết này, sản phẩm sau khi phân tích từ khóa do người dùng cung cấp sẽ là một truy vấn có cấu trúc XPath\index{XPath}, từ truy vấn XPath\index{XPath} này, hệ thống sẽ xử lý và thực hiện truy vấn để đưa ra kết quả cho người sử dụng.

Xử lý các truy vấn XPath\index{XPath} đã được đề cập ở rất nhiều nghiên cứu trước đó. Tuy nhiên, hầu hết các nghiên cứu đã có đều thực hiện xử lý từng truy vấn XPath\index{XPath} một. Các nghiên cứu của \citet{1260788,Liu:2006:EPM:2164699.2164701,Zhang:2008:SEX:1446298.1446764} đã thực hiện được nhiều truy vấn XPath\index{XPath} đồng thời, tuy nhiên, các nghiên cứu này lại chưa được tối ưu để phù hợp với bài toán đặt ra là xử lý đồng thời nhiều truy vấn được sinh ra bởi phương pháp nhất quán cấu trúc được đề cập và sử dụng trong nghiên cứu của \citet{Lee:2010:SCE:1842576.1842579}. Ý tưởng xử lý các truy vấn XPath\index{XPath} đã được sinh ra bởi hệ thống được nghiên cứu ở \cite{Lee:2010:SCE:1842576.1842579} dựa trên ý tưởng xử lý truy vấn thực hiện bởi \citet{Park:2005:EEP:2151776.2151791}.

Theo kết quả từ nghiên cứu của \citet{Lee:2010:SCE:1842576.1842579}, việc xử lý truy vấn XPath\index{XPath} phải duyệt qua tất cả các nút nằm trong danh sách các nút có chứa từng từ khóa trong chỉ mục ngược được xây dựng để tìm kiếm (sẽ được trình bày cụ thể trong \textbf{Chương \ref{ch:theory}} và \textbf{Chương \ref{ch:solution}}). Do đó, trong đồ án này, em xin trình bày một phương án cải tiến nhằm nâng cao khả năng xử lý truy vấn XPath\index{XPath} của hệ thống được xây dựng bởi \cite{Lee:2010:SCE:1842576.1842579}.

Phương pháp cải tiến được đề xuất là loại bỏ sớm các nút có độ sâu nhỏ hơn độ sâu tối thiểu của các truy vấn XPath\index{XPath} được sinh ra từ hệ thống của \citet{Lee:2010:SCE:1842576.1842579}, từ đó, quá trình xử lý truy vấn XPath\index{XPath} sẽ giảm được nhiều nút dư thừa không cần xét đến trong toàn bộ tài liệu XML được sử dụng để truy vấn.